1.¿En qué consiste el principio de responsabilidad única? ¿Cuál es su propósito?

Respuesta:

Es un principio que consiste en que un componente o clase debe tener una responsabilidad única,precisa y simple. 
Simplificando el código y evitar que existan clases que tengan múltiples funciones, las cuales a la larga dificultaria para la escalabilidad y 
mantenibilidad

2. ¿Qué características tiene, según su opinión, un “buen” código o código limpio?

Respuesta: 

Tiene que estar desacoplado y entendible, quiere decir que las variables y contextos esten acorde a la responsabilidad que tenga cada funcionalidad

3. Detalla cómo harías todo aquello que no hayas llegado a completar.

Respuesta: He completado todo lo requerido en la prueba.